# js-hometask-events

## Ответьте на вопросы

### 1. Что такое событие? Какими способами можно назначить обработчик события на элемент?
> Ответ:
    Событие - индикатор определенных действий пользователя. 
    Назначить обработчик события можно:
        через HTML атрибут; 
        через DOM свойства; 
        через addEventListener.

### 2. Что такое всплытие? Каким образом его можно остановить?
> Ответ:
    Всплытие — это когда при наступлении события обработчик сначала срабатывает на самом элементе, затем на его родителе, потом на родителе родителя и так по цепочке вверх.
    Остановить всплытие можно при помощи любого обработчика, который перехватывает это событие, при помощи метода event.stopPropagation().

### 3. Каким образом можно получить детальную информацию о событии? Чем отличаются event.target и event.currentTarget?
> Ответ:
    Детальная информация хранится в event.
    event.target - элемент на котором произошло событие
    event.currentTarget - элемент на котором сработал обработчик

### 4. Приведите пример действия браузера по умолчанию. Каким образом действие можно отменить?
> Ответ:
    Например нажатие на кнопку «отправить» в форме. 
    Способ отмены - Воспользоваться объектом event, для отмены действий браузера существует метод event.preventDefault().

## Выполните задания

* Допишите функции в tasks.js;
* Для проверки работы функций откройте index.html в браузере;
* Создайте Merge Request с решением.
